{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Abordagem Cr\u00edtica em Teoria Organizacional","text":""},{"location":"#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esse site foi criado para armazenar os materiais do Semin\u00e1rio A (Abordagem Cr\u00edtica em Teoria Organizacional) da disciplina de Introdu\u00e7\u00e3o a Teorias Organizacionais, ministrada pelo professor Doutor Rodrigo Rezende Ferreira, da Universidade de Bras\u00edlia, durante o 2\u00ba semestre de 2024. A disciplina tem o objetivo de ensinar sobre uma das principais abordagens em teoria organizacional dentro da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica. O desenvolvimento do nosso semin\u00e1rio se dedica a trazer a abordagem cr\u00edtica, sob a \u00f3tica te\u00f3rica e emp\u00edrica, em teoria organizacional.</p>"},{"location":"#equipe","title":"Equipe","text":"<p>Nossa equipe de trabalho \u00e9 composta pelos discentes de Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas da Universidade de Bras\u00edlia presentes na Tabela 1.</p> <p> Foto Nome Perfil Ana Camargo  Lattes  Gabriele Nogueira  gabriele-nogueira Juan Mangueira  juanmangueira Vanessa dos Santos  vanessa-ara\u00fajo-178160166 Vitor Matheus Silva  vitor-m-santos Vit\u00f3ria Reis  vit\u00f3ria-reis-889b14208 <p></p> <p> Tabela 1: Equipe de trabalho (Fonte: autor, 2024).</p>"},{"location":"apresentacao/","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o de Semin\u00e1rio","text":""},{"location":"apresentacao/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este trabalho referencia-se ao semin\u00e1rio de abordagem cr\u00edtica em teoria organizacional, do grupo 3. O material produzido em slides consta abaixo. </p>"},{"location":"apresentacao/#apresentacao-de-slides","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o de slides","text":"<p> <p>Semin\u00e1rio A - Abordagem Cr\u00edtica em Teoria Organizacional  - Grupo 3</p> <p></p>"},{"location":"referencias_bibliograficas/","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":"<p>BERNADINELLI, I.; CANDIDO, S. E. A.; TONELLI, M. J. Neoliberalismo e envelhecimento ativo: O papel dos programas empresariais de prepara\u00e7\u00e3o para aposentadoria. Revista de Administra\u00e7\u00e3o Mackenzie, S\u00e3o Paulo, v.24, n.1, p. 1\u201327, 2023. Dispon\u00edvel em: https://doi.org/10.1590/1678-6971/eRAMG230168.pt. Acesso em: 17 de jan. de 2025.</p> <p>FOURNIER, V.; GREY, C. Hora da verdade: condi\u00e7\u00f5es e prospectos para os estudos cr\u00edticos de gest\u00e3o. In: CALDAS, M. P. (coord.); BERTERO, C. O. (coord.). Teoria das Organiza\u00e7\u00f5es. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2007. p. 335-360.</p> <p>VIEIRA, M. M. F; CALDAS, M. P. Teoria cr\u00edtica e p\u00f3s-modernismo: principais alternativas \u00e0 hegemonia funcionalista. In: CALDAS, M. P. (coord.); BERTERO, C. O. (coord.). Teoria das Organiza\u00e7\u00f5es. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2007. p. 291-311.</p>"}]}